黎蝸藤：反對派以「黃色經濟圈」作爲「攬炒」的工具

引人注目的「黃色經濟圈」
經濟戰線是最新展開的戰線。這又以反對派提出的「黃色經濟圈」最引人注目。黃色經濟圈的理念有幾層。
最淺層的理念是以消費自由的理念壯大黃色經濟。黃絲消費者支持「黃色企業」；同時，通過對「藍色企業」進行杯葛、搗亂和「裝修」（惡意破壞）達到懲罰「藍色企業」。於是黃色飯店門前排長龍；藍色飯店「拍烏蠅」，收入驟降。目前這類的「黃色企業」大部分是餐飲業，但也不排除以後會擴展到其他領域。
值得一提的是，如果說光顧黃色企業是消費自由，那麽破壞藍色企業實屬違反法律，在道理上也難以説得通，并不值得支持。香港著名的文化人梁文道，因爲批評黑衣人破壞藍色企業，而終止了在蘋果日報的專欄，與民主派「割席」。這在香港引起很大反響。
在這層理念上，主要的目的是「賞善罰惡」，通過扶助黃色企業，壯大黃色企業的勢力，也變相成爲「民意的宣示」。比如有人懷疑不少藍店會僞裝黃店「蒙混過關」，但不少人認爲即便如此，對於壯大反對派的聲勢也是有利的。
更深一層的理念是建立黃色企業的經濟生態圈，在經濟上把香港一分爲二。比如，很多人提倡，黃色企業請黃色員工，黃色企業向黃色企業入貨，建立黃色供應鏈，甚至有人建議建立「黃色」的區塊鏈虛擬貨幣。
這種理念的初衷是通過打造這樣自給自足的「黃色生態圈」，擺脫香港經濟對中國和「藍色經濟」的依賴。由於香港的大部分的基礎產業都和大陸資本或與大陸深度交織香港大商家控制（比如水電煤食品交通消費品等），大陸憑藉政治和經濟的壓力，能逼迫香港企業就範。比如八月，國泰航空公司就被中國航空局要求整頓，不得不解雇了幾個高級的「不聽話」的員工。建立黃色生態圈的倡議正是爲了對抗中國的這種壓力，不受中國威脅和要挾，以便和中國長期抗爭。
平心而論，打造絕對的黃色生態圈幾乎不可能，比如在供電供水等最基礎的產業，需要政府批出的專營權，就難以想象如何可以再建一套。但建立一個逐步擺脫「藍色依賴」的生態鏈，對整個香港的經濟和對中國的負面影響都更大。
這就進入了黃色經濟圈的第三層理念，以黃色經濟圈作爲「攬炒」的工具。
在香港反對派「攬炒」的理論中，香港，特別是作爲世界金融中心，是中國的「春袋」（要害之處），對中國非常重要，因此中國不能承受香港沉淪的後果。因此，要中國接受自己的訴求，就必須以香港本身為籌碼，搞垮香港，這就是「If we burn，you burn with us」（Susanne Collins的小説Mockingjay中的名句）的真義。
香港的攬炒可以有兩條路徑。一條是外國作用，即想方設法讓外國（主要是英美）不再承認香港是單獨的關稅區，但這需要外國的配合。雖然美國通過了《香港人權和民主法》，但要應用它去廢除香港政策法，依然有漫長的距離。美國最可能做的，是每年一度審議香港的情況，給中國制造麻煩，一如以前每年一度審議給中國的最惠國待遇一樣。
第二條是自己把香港搞垮。在抗爭的第二階段，很多對香港的破壞活動都和「攬炒」分不開，最明顯的是八月初的堵塞機場運動。香港的經濟也確實已經下沉中。現在的黃色經濟圈，把原本就狹小的香港市場再一割為二，無疑進一步加深了香港的經濟危機；進而也會進一步使香港的動蕩長期化，使之不適宜外資進駐。這正是香港反對派「攬炒」的籌碼。

「每日一篇」成就get✓

好似你地先係反對派wo

我地終於有大台了

中國有紅色經濟圈，封殺藝人、商品唔講
親中藍絲話唔請年青人又唔講

之前係全港攬炒
而家整左艘救生艇俾自己人 吹咩

宜家 黃色經濟圈 唔係攬炒
只係炒你地藍色親共少數派
莊閒都未識分

黃色經濟圈唔係攬炒，係得你炒

佢地就係知
所以先日日喺度嘈

你地繼續嗌啦
嗌得越大聲我越開心

借一借位

有個日本仔做咗5分鐘定格動畫，但冇乜views ,內容係話個日本仔用少少玩嘅心態嚟香港睇示威 點知俾人鳩拉咗。佢好有心都有詳細講香港示威背景， 都幾cute, 12月29日upload上youtube, 但竟然得37views！
依家升到1200

忍唔住要做tweet

RT pls

佢有twitter不過未見有提段片，大家都可去感謝佢

咪扮智者啦天才
將啲唔關事既野拉埋一齊講

叫國泰請返曬炒左啲人未呀 吓
叫啲中資黎香港做野唔準係深圳揀卒未呀 吓

依家唔係要攬炒啦
係知你衰我自救咋

錢係我嘅，我點洗使你理？弱智

少數反對派又屈多數民主派

反革命份子
反動派

少數派又出嚟

冇人話用黎攬炒

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

睇黎要quota晒佢地藍紅色經濟圈既資料做個大型文宣先得

又講

先搞清楚邊一邊係反對派先囉

請正名係少數反對派